\begin{enumerate}
  \item \textit{Donner la définition d'un nombre premier.}
  
  Un nombre premier est un nombre qui admet exactement deux diviseurs : 1 et lui-même
  \item \textit{Donner trois exemples de nombres premiers supérieurs à $10$.}
  
  $11$, $13$ et $23$ sont des nombres premiers.
  \item \textit{Le nombre $865$ est-il un nombre premier ? Justifier.}
  
  Le chiffre des unités du nombre $865$ est un $5$ donc ce nombre est un multiple de $5$. Donc il a au moins trois diviseurs : ce n'est pas un nombre premier.
\end{enumerate}